【武漢肺炎】輝瑞爭取大選前準備好疫苗 白宮強調藥物管理局批准將不涉政治壓力

美國輝瑞藥廠（Pfizer）周四表示，武漢肺炎疫苗的後期測試最快可在10月有結果，若試驗結果良好，將立即尋求批准及推出。由於這段時間剛好趕上11月的總統大選，料成為總統特朗普能否連任的關鍵之一。

輝瑞藥廠行政總裁布拉（Albert Bourla）表示：「我們預計在10月底前，我們會有足夠測試……證明產品是否有效」。布拉稱藥廠已招募2.3萬名自願者，參與由7月下旬起已展開的第三階段試驗。廠方同時表示在10月底前，應該就能知道和德國生物科技公司「BioNTech SE」合作研發的疫苗是否安全有效，如果試驗結果良好，將立即尋求批准推出。

白宮發言人麥肯阿尼（Kayleigh McEnany）周四表示，即使疫苗對總統而言事關重大，但在迅速批准疫苗上，美國食品及藥物管理局（FDA）沒有政治壓力，「沒有人施壓FDA去做任何事」。

不過，國家過敏與傳染病研究所（NIAID）主管福西（Anthony Fauci）說不期望疫苗會這麼快就緒，「這應只是估計的時間」，他說大部份專家預料要在11月或12月才會準備好，「可以假設10月底前能做出疫苗，但我不認為有可能」，但他稱如果數據顯示疫苗安全有效，他會「毫不猶豫地自己接種疫苗，並建議家人也接種」。

美國食品及藥物管理局已通知各州長及地區公共衞生部門，為在最早11月發放疫苗作準備。

中央社／美國CNBC電視台

係咪可以入貨